頭先喺葵芳見到個阿婆喊

啱先20:30左右 我喺葵芳地鐵站往葵芳邨天橋見到有個阿婆企咗喺度 扶住欄杆喺度喊 同埋問有冇人可以俾枝水佢
我一開始以為佢係呃錢黨所以冇理佢直接行走咗 途中我有諗過佢係咪真係想呃錢 我諗咗好耐 最終都係行入便利店買枝水
但當我行返去嘅時候佢已經走咗 我諗都冇諗追咗落橋 我見到佢企咗喺橋尾又係扶住欄杆 我行過去問佢係咪要水 我見到佢臉上兩行眼淚仲喺度 我俾枝水佢 佢隻手係咁fing 我先發現佢隻眼有啲問題係睇唔到嘢 佢收到我枝水係咁講多謝 我只係講咗句唔駛客氣就走咗
我轉家嗰刻已經眼濕濕
點解香港會變成咁 定係一直都係咁 唔通周街都係大陸呃錢黨令大家介心咁高？ 我知道大家諗緊啲乜 可能佢真係呃錢黨 但我甘心俾佢呃 如果我冇幫佢我諗我幾日都會訓唔著 原來幫人真係好開心 二十年人生以來第一次感覺到自己做咗件對嘅事 我呢一刻個身仲熱緊 我理性話咗俾我自己知我冇做錯 希望睇到呢篇文嘅你多啲留意周圍 香港嘅未來靠我地架啦

欣賞樓主
香港人心地其實好好

一定唔比

個阿婆連拐扙都冇 行步路都要扶著欄杆 仲要落緊雨
政府我屌你老母呀 高官死咗個仔咁關心 運動員疑似俾人非禮又高度關注
普通市民呢？咁多人自殺都冇理話啊
來生不做香港人

係呃都唔呃一支水

咁同連登仔最討厭嘅絕大部分大陸人有咩分別?

如果係d直接問我拎錢既我唔會比
但如果係問可唔可以比個包/比支水佢既話我都會比
起碼唔係呃錢先，可能真係有需要
樓主做得好，就算真係比人呃都真係甘心

本住同你一樣既心態，比人係街呃左好多次一百幾十，連對襪都除撚埋比人，後來發現唔係好老黎，無再做懶好心害鳩自己

正評比樓主

盲既無拐杖點行呀？個阿婆三日唔埋兩日就會出現，有時去文具鋪，有時要錢，有時要蒸餾水，個句野我聽到識背

要呃就叫你俾錢佢買啦

以前問兩支，有一排問三支，今日問6支

正評左
有時見到香港咁，都唔知可以點做，唉…

呢個亞婆耐唔見就出現，之前聽過佢大叫可唔可以比廿蚊佢

根本香港就比大陸搞衰埋 原本香港都有好多不足之處 依家直頭比大陸個班搞撚閪晒 個個自私自保 連平時排隊咁小野都做唔好 上落車又唔比人出先 你唔係想個班垃圾有人性呀

俾錢一定唔俾，請佢飲水食個包無問題

唔好撚扮晒好人啦 屌你老母我依家冇錢呀比二百萬我買樓呀 你咁好心

樓主無乜錯既，最多咪當交學費，幾蚊啫

係咪企係地鐵站過葵芳邨個頭？個頭有個呀婆成日大叫話自己盲想問人比錢佢 樓主係咪撞到佢？

有一排係"可唔可以比十蚊我買兩支蒸餾水，我一世都會感激你"

正解 屌你老母次鳩次都利用我好心 唔撚幫算依家 晒鳩我時間

呢啲幫得就幫
錢銀就免
飯呀食野呀都幫下

戇鳩 我肚餓呀請我食乳豬

欣賞

講真 就算佢叫我請個M記雞翼餐加大 一餐半餐有咩所謂

你俾唔俾我管唔到
但我再見到一定會再俾 7蚊8蚊一枝水 對你嚟講意義唔大 對有需要嘅人嚟講已經好唔同 佢只係人生嘅過客 幫一幫又何妨 第時你有咗子女 同佢講翻件事果陣你一定會好自豪 美好香港 由小小一件事做起

好撚大方呀 屌你老母

Ching，你屋企老人家係岀面有問題你都想有人幫下架

嘩 打撚晒冷震 屌你老母係屋企就除番個面具啦傻鳩

做咩走左隻狗係到吠

冇 自己幫自己 我屋企個老人家直頭搞鳩我

以為係同一條橋扶一個好臭又好煩既呀婆去m記

扶左我15mins之後發現佢成日係度

我唔知我見到個阿婆係咪你地所見 問你地拎錢果位 但我真係見到佢果兩行眼淚 我都好無奈

你自己冷血冇人性就代表全世界都同你一樣

我都有見過呢個呀婆，
佢果陣卡住左係橋底，
搵唔到路上天橋，
大叫左好耐‘有冇人幫我呀？’
佢講到1999，起初我唔為意佢叫幫手，以為癲既係度大叫
之後先知要人幫手帶佢番去天橋，我幫完佢之後無啦啦問我有冇水係身可比支佢，我話冇就走左了

笑 秒撚晒上面班偽善

葵芳成日有個呀婆大叫我盲左呀有無人好心帶我去麥當勞- 香港高登討論區
› 討論區 › 飲食台
2015年8月20日 · 25 篇文章 · 20 位作者

唔係 你最撚有人性 我唔夠錢過三百萬黎幫我 我會好多謝你!!!

omg 快d潛啦你地好撚柒呀

求你可憐下鄭失明 送我六支蒸餾水 我會永遠多謝你

做咩你呢啲閪人仲唔撚死？

以前 香港人會幫
而家 一堆蝗 一堆蝻 佢地個個本心壞 想係你身上拎著數 打劫 強姦 拎盡福利 香港人欠佢地咩 因為佢地 香港先搞成咁 唔趕走呢堆人 香港人只會猜度人地想係佢身上拎著數

我條女試過俾阿婆問借錢買飯，話好肚餓

我條女巢左張10蚊紙俾佢，個阿婆接左，望一望：咁少唔夠喎靚女

我條女即刻拎返張$10走人

一打10L又點話，不過我俾錢，你拎

係咪大叫「永遠都會多謝你」 成日路過見到以為癲咗

咁真係唔夠喎

做咩你呢d好人仲唔撚幫我呢d窮人 定你條撚樣係得把口係到扮好心 ?

我女友試過俾阿婆問借錢買飯，話好肚餓
咁佢巢左張10蚊紙俾阿婆，個阿婆接左，望一望話：咁少唔夠喎靚女

我女朋友拎返張$10走人
事後俾我笑佢on9，咁鍾意幫廢老，睇死佢個款都拎去買六合彩架啦

咁點先夠 洗唔洗成副身家送比佢? 師兄你又係幽默既

yes

屌你講完我發覺自己paraphrase d字

我夠食緊屎啦 唔見你幫我？
日日番工搵個雞碎 唔見你幫？
我又過得好撚好呀？

你係咪港領展嗰個商場？
我男朋友都係住個頭
每次一去嗰度食lunch都見到佢

佢有時會喺間麵店度齋飲清水唔叫嘢食
人哋比佢坐咗陣 跟住趕佢走
佢跟住仲鬧返人 勁冇禮貌

老實講句 佢應該成日都喺嗰度出現
衣著光鮮
如果佢行動不便點解唔叫人陪佢出嚟呢？
仲要老奉冇禮貌叫人幫佢？

都唔知乜撚嘢價值觀嚟 自己仆街冷血冇同情心都好意思話人 做善事都虛偽 唔通要日日屌鳩你老母先叫唔虛偽？

以前真係會幫
而家就算有人問我都會諗下先
怪就怪而家成條街都太多偷呃拐騙 連乞衣都有得集團式經營

助長行乞

樓豬你都柒左架啦 你收翻皮先啦

部分連登仔真係好撚on9 個撚個魚蛋論

欣賞樓主 好小既事可以好大既滿足感

最近同男朋友喺大角咀見到個阿婆
企正喺銀行門口
佢一見到人㩒完錢出嚟 就問人拎錢買包食
個個㩒完錢出嚟都問
我覺得佢企正喺銀行門口根本係有心呃人
我想拉走我男朋友
但我男朋友都係俾咗身上僅有嘅兩蚊散子佢
之後個阿婆夠膽死話：車！得兩蚊有鬼用呀
俾你係人情 唔俾係道理 仲要咁鬼串

$10唔夠食飯但一定買到野食頂肚
原來乞食都咁撚串

同埋真心樓主你有冇諗過
其實佢老人家本身有問題
又冇禮貌 又伸大手板
人哋見慣咗所以先唔幫佢呢？
希望樓主你唔好一下子就標籤曬所有香港人係冇同情心 又冷血嗰啲囉

係 係屋企仲同你忍? 我屌鳩你老母

戇鳩個部分一定有你份 放心

對唔住大家 可能我幫果個真係你地口中果位阿婆 但我望到佢果兩行眼淚 真係唔忍心走咗去 我會內疚
今日係我第一次遇到呢啲事 我下次會注意

一枝水都呃我當跌左

之前葵芳有呀婆扮可憐借電話一去不返，信人都要留一線

以後唔洗幫班垃圾架啦 做番自己 留番d錢食串燒賣好過

咁買個包頂下肚都夠掛
講到老奉要畀足佢買飯咁
欠咗佢㗎咩

惻隱之心，人皆有之
幫唔幫到都好，冇對與錯姐
唔洗理d人點睇啦

網絡聖人

個呀婆應該未盲得哂 上次又差唔多位見到佢 佢睇到係架小巴黎 但要我幫佢睇去邊 幾號

以前讀中學嗰時
已經見過有個阿伯問人借錢搭輕鐵
話自己唔夠錢返屋企
幾日後喺另一個地方撞到佢周圍問人
我即刻走埋去話：
你都唔夠錢好多日啦喎，我幫你報警啦
之後阿伯九秒九跑走咗

算啦 一枝水又唔係錢既咪俾佢
下下唔幫人既 你同理心會慢慢被埋沒左

yes 根本唔撚洗幫 扮咩善良

唔幫都算 講得出用漒水真係痴撚線 唔知咩思維 小學雞以為自己好撚威？我依家唔係屌緊你唔幫人wor 我屌緊你唔幫之餘仲要冇良心咁講野wor
就算我唔幫你呢啲on9死窮撚 都唔會落井下石搶埋你嗰丁屎咁多身家啦

屌你老母呀 呀婆 自作業
1997個陣又唔出聲
臨老過唔到世 抵撚死
依家成個香港食緊屎
我見到你死係我面前我都唔撚會幫

一支水又唔係好大件事
而且樓主做完件事係開心
咁事實上真係冇對與錯

好大堆道理 依樣個樣 你係咪廢老個堆黎?

呢個真 好撚認同

根本唔係社會欠缺同情心 而係社會上嘅人過份濫用人嘅同情心

利申:以前試過俾個阿婆問我借幾蚊比佢買面包
後來比我發現原來佢日日都問人攞錢扮買面包
幾蚊幾蚊咁呃人 一日計落都真係幾好揾

請埋你打邊爐好無

我想幫佢㗎
報警都係幫忙嘅一種
旅客話唔見銀包、阿伯阿婆話肚餓
其實大家報警
等警察聯絡相關機構或者部門處理就得
唔應該係畀錢

我試過幫阿婆推成車紙皮去賣....

一車連10蚊都無

點解要啲老人家受苦

樓主真係好好心 如果我見到一定會幫佢

點呀？邊撚個幫我呀？
64死咁多人你唔出聲？
你咪又係唔出聲dup低頭番工扮沉默
垃圾

好啦衰仔，見到面就錫你面豬done做奬勵

利申 非gay

為你呢件垃圾感到悲哀 自己價值觀錯撚哂都咁自豪

果次我公司樓下見到個清潔嬸嬸挨嬸低頭
驚佢中暑
我即刻買左支保礦力比佢
佢話冇野抖下 但我都驚有咩事
係咪我太膠多心

應該係要你個水樽
不過樓主開心就好

如果真係冇錢維生
點解會係要蒸餾水
以我嘅認知
香港地野食要俾錢買
水要飲好多地方都免費拎免費斟
飲蒸餾水好高尚喎

推

要嚟做乜

由細到大 我都堅信香港人係好有愛
但係近年實在發生太多事
俾人呃得多就自然有戒心
不如好好諗下係邊個搞成咁

賣到錢 好似係

心地好發自內心。正皮樓主
我屋企人成日話鳩我多事提人甩鞋帶，但其實我係想有日我甩鞋帶都有人提
唔想上新聞係因為左右腳踩鞋帶仆街死

屌你老母 你食緊屎就要人地一齊食屎？
你有得住公屋 我住私樓冇公屋住 所以你都唔撚可以繼續住公屋？

你心地真係善良，我好欣賞，但希望唔好比你見到其他真相，如果唔係你會從此唔想再幫人，你就會明白其他人點解會話你傻仔⋯⋯⋯

唔知膠樽買到錢

我寧願香港人係呢方面變到同支那一樣咁冷血都唔想同情心比啲人渣濫用當水魚
利申見識過

好心有好報

錯唔錯唔係你一個話事 我只係做番自己 你條傻鳩唔係諗住係呢到有耶穌做

錢就唔會直接比
一支水一餐飯（唔貴）就無問題

有時戒心咁高都啲老人家自已攞嚟
試過有個阿伯喺大家樂問我攞廿蚊買野食
咁見佢冇野食咪比佢 點知個阿伯直接走咗
轉個頭又見佢問人攞
唔係一竹桿打晒所有老人家
而家覺得對啲有真正需要嘅人好唔公平

正路係影佢相再post晒上網等有心人留意吓

你去仆街去啦

其實香港地要人幫嘅反而唔會出聲求人幫
但啲偷呃拐騙嘅就會不停利用同情心呃錢
搞到個社會越嚟越冷漠
明明見到有人需要幫助
但都唔願意主動幫忙

諗下自己講緊乜先啦垃圾

後生仔無人拎水戒心會細啲

所以真係好憎人利用人嘅同情心去呃錢，如果我係官一定判佢地重罪，呢種人對社會嘅影響可以好深遠，唔單只係令到人錢少咗，仲會令到大眾嘅憐憫心減退，最後真正需要人幫手嘅人反而得唔到別人嘅施捨。

其實個風氣都係香港人做成 試過唔只一次休克差啲暈係mtr，辛苦到蹲係地下都係冇人理，係地鐵都冇人比個位我，淨係眼望望然後繼續玩電話食花生
果下起都磨滅哂之後我想幫人既心

賣囉

咁你咪繼續做自己囉，又冇人逼你幫人。係度講下粗口，串柒柒，又以為自己睇透世事。洗唔洗頒個獎畀你？

( Show Blocked User - 吾知點算 )
條煩膠mon實個post 發表無意義垃圾影響討論

香港人冇資格批評人冷血
尤其是係老一輩
係你地一手做成
mak大你隻眼睇下報紙
日撚日有幾多慘事
你地咪又係撓埋雙手
共業 我地全部都係罪人

字大隻都好撚有道理了
64死人唔出聲=平日唔可以幫人？
冇人幫你 望到人地幫人你就睇唔撚順眼 心理唔平衡？

樓主中文老師無教過你標點咩？
成大段仲要懶好人戴哂光環
噁心到喊

咁撚叻你去救港囉
你對住手機打飛機咋
上網廢up你就叻
誠實d啦垃圾

唔止無教標點
連分段都無教
睇得好辛苦
樓主嗰刻一定好激動
淨係打晒想表達嘅嘢
但無分行或者標點

乜撚嘢邏輯 我屌下你on9就要去救港

幫人就係廢up，懶冷血就係誠實？ 邏輯在哪？

多謝你 樓主 係絕望既香港地帶黎丁屎正能量

成班扮晒好人

香港咁多可憐人
唔見你主動D去幫手？
最近有無幫過人？

睇到中段以為搞笑
個阿婆話唔再倒水落紙皮 比水佢都無用

扮晒野最叻架啦

佢敢拎返走,呢下幾好野

我上次就係中左伏真係買左6枝水比佢 然後佢一句話點拎唔要
我即刻放低d水係地下走 路過個阿叔同我講呢個阿婆日日係度嗌唔同野 日日都有人中伏

幫個廢老就孝感動天流哂眼淚
港共屌柒你就無能為力扮睇唔到
好撚心啦

一支水令你可以打足幾年飛機，仲可以乘機霸佔道德高地屌鳩其他人，又幾化算喎

樓主，如果我係你會問下佢有冇事.....

樓主抵讚，雖然世途險惡，但亦不能冷血

原來你係上帝，睇到曬我做過咩，好勁阿

自己唔幫咪算 樓主幫都要屌
唔講以為一支水好大件事

btw, 係咪隻字大d就勁d架，等我又試下先

超大

哂氣啦

我自己一袋錢又執過畀返失主
電話又要執過畀返學生妹
上星期八達通又執過行老遠拎去 MTR 站畀返職員

咁又點 ?
腥港已經唔係香港, 做好人只會係會畀人笑鳩你傻仔 笑鳩你老實
最後呢, 係唔會有人記得你做過好人 亦唔會知你幫過人

好心有好報 ? 無囉, 運氣仲好差添

係做到野既話 你坐緊監啦
廢話

根本上一代既廢老就係貨真價實既支那人黎

你咁勁，一定坐緊監喇？義士請受我一拜

幾時推翻埋中共，滅埋isis？

你同自己講呀 ?

好撚認同

9唔撚搭8
小朋友 唔係野野扯去政治到就等於你有道理架 講緊平時舉手之勞幫人 你就講政治 要等香港獨立咗之後先可以幫人？on99邏輯

終於見到有post講呢個葵芳邨天橋阿婆

我經常係葵芳放工都見到呢個阿婆成日大叫有無人可以俾$20佢，有時仲要叫$40，有一次仲聽到佢叫$80

見過幾次有途人停低俾錢佢，我諗佢每次出動都賺唔少，叫$20賺夠就改叫$40同$80

真係唔好再on9幫呢個阿婆啦，留返d錢落樓下強記買兩串牛肉自己食好撚過啦

呢個阿婆既月薪隨時搵得多過俾錢佢果d人呀

你一定on9

戇鳩仔 識唔撚識以小見大 樣樣野都可以獨立咁睇d人個頭腦咪會好似你咁撚簡單囉 邏輯邏輯 邏你老母輯咩番埋去個閪到再出過黎啦柒碌

岩啦岩啦
每個月捐幾十蚊
扮下好人囉
再教訓人地冷血

笑死

樓主 地球以後靠你啦

點敢阿？又唔夠你睇得透，又唔夠你串，粗口又唔夠你叻

我呢一刻個身仲熱緊 我理性話咗俾我自己知我冇做錯

睇到笑左 ,樓主應該好後生,頂多20出頭

咁你收埋自己先啦

「二十年人生以來第一次感覺到自己做咗件對嘅事」

覺得自己幫咗人
係會有滿足感嘅
牽涉到點解香港搞成咁又誇張咗
事情始末又唔清楚

首先如果你又執到電話呀，銀包呀，我幾sure你會再一次俾返物主

然後就算俾人笑鳩你傻仔，咁笑完之後你又唔會少忽肉，由佢啦

最後係做好事，唔使俾人知架，你自己知得架喇，要人知果啲叫做show

好心有好報呢家野自然有本帳簿同你記住條數，下世做人做狗就睇呢本簿

巴打啞仔黎？

講得好

廢老趁地淋啦

yes!

乜鳩 依家係樓主幫人 點知俾人屌好去幫廢老唔去救港wor
咁依家係咪要救咗港先可以幫人呀？咁撚簡單既邏輯問題
唔通我又屌鳩你返工唔救港係香港罪人咩

就係你呢D仆街搞衰香港
一個人搵到食就成村人落撚晒黎

其實點解要奉旨有人理你

唔得，收埋自己點睇到你幾勁阿，唔知你做過d咩野咁勁呢？講出黎等大家學下野

樓主

其實... 可以幫到嘅咪幫下囉
如果驚人呃嘅可以開定錄音

咪係 唔通跟你地班冷血廢青去占中咩，反對你地就真係救港喇
仲話咩港獨，搞亂社會

好開心笑撚死

其實佢去葵芳警署都有水飲啦

太多人利用人同情心
健身狗 美容狗 金融狗
太多太多了
利用人既信任都太多
黃大仙成日有個假鬼老拎張紙皮寫中文扮冇錢
真係傻尻黎

踎喺度成個支那人咁

我前排聽嗰句係「可唔可以比廿蚊我食早餐呀～我以後都會好多謝你架～」

知樓主講緊邊個呀婆
但如果你行多幾次個到 見多幾次佢企係到問人拎錢
可能樓主個諗法就唔一樣

我話樓主冇資格屌人冷血呀
九十九步笑一百步咋

請呀婆食野飲野ok 但比錢就不了

咁同個人身分無關嘅
係你黑人白人乜人都唔係奉旨人幫嘅
唔係話你唔慘 唔抵人幫
現實係真係無人奉旨要幫你
有人幫固然之好
無人幫都唔係錯事

俾人呃唔係你錯
如果你係貪心俾人呃就抵死
但而家係唔忍心想幫人
無論佢係咪存心呃你，你做嘅嘢起碼過到自己良心先；同埋，一枝水又唔係呃唔起

我都試過類似情況，喺深水埗站出邊企咗個阿婆話好肚餓想食飯，我問佢想食咩？ 佢呆咗呆，跟住話隨便得喇。

我走去點心鋪買咗個蒸飯同點心，仲有湯添

拎去俾佢果陣佢可能估唔到會有真心膠啦，唔識俾反應我

跟手將個餐掛喺後邊，話遲啲食喎

講到尾其實都係想要錢 仲哂咗我嘅時間去幫佢買

唔洗道歉嘅
呢啲睇法無對錯
只係你熱心咪熱心
你幫到人你自己覺開心咪開心 咁就得
唔洗將件事講到去香港風氣點點點嘅層面
因為世界度度都係咁
人係有較冷漠 都有較熱心

日日出現，第一次見佢 有幫佢，後來同事話佢365日都係咁

其實就算呀婆係扮野呃錢
咁大年紀做到咁去呃個幾蚊
應該都係有苦衷嘅
幾蚊 算啦

屯門市中心都長期有
仲見過好多行人隧道有呢啲咁嘅鬼佬
擺塊殘體紙皮
叫人貼錢畀佢去旅遊

佢以前成日係運動場隔離個麥當勞同其他廢老嘈交同鳩叫之後俾人趕出黎嫁
我之前都見佢可憐幫過佢 但後尾覺得奇怪佢話佢盲但日日都可以係自己屋企度走去同一位置要人幫
仲成日叫人俾錢佢食飯 識加價嫁由20加到100 企係入葵芳廣場既天橋果度
估佢可能有少少病 但我真係冇咁好心幫完一次又幫 果次佢唔該都冇聲就走左去

到你唔舒服嘅時候，連企嘅力都無
只可以好無助咁踎低，定要人死頂咁企係到直至暈低？

至於樓上，話咩有人奉旨要理其他人？ 作為一個有良知有修養嘅文明都市人， 會關心社會會幫身邊需要嘅人係基本啦
又唔係要你做啲乜，有時問下使唔使幫佢叫白車，幫手搵職員幫手都好夠。

香港有好多唔同嘅援助
老人家重有生果金
唔夠嘅話搵大愛社工
班社工死搲爛搲都會幫佢哋搲到錢返嚟
根本無必要咁樣呃人哋嘅同情心
搞到啲人唔再信人
重話乜嘢有苦衷

喂，阿義士阿，咁你又做左d咩救世野咁勁有資格屌人阿，講黎聽下

唔使灰心，遇到我一定幫你
唔好咁可悲變到好似佢地咁

果下係企既力都冇，滴哂汗眼花花咁又冇位先迫住踎底抖下，有得坐邊個會踎 就係位都冇，但再企我就會成個暈低，感覺到好唔掂。
次次都係縮埋好耐冷靜下先支撐到翻屋企，就係知冇人會幫所以我都習慣自己撐唔想暈低。
但心入面都會慨歎下人情冷暖。

成班人係咪覺得無幫到個呀婆 無比人呃到就係醒呢？
樓主po出黎都唔係想攞光環 只係想大家都多d留意下身邊有無需要幫助既弱者。
就算個呀婆真係有心呃人 但佢為左枝水出埋眼淚七情上面 證明佢都係真心想要一枝水啦
佢淪落到要呃人求人攞水 佢都有佢既可憐之處
能力範圍內 幫到人 自己良心都好過 咪當為自己積下福
選擇唔幫 有自己理由 咪繼續持觀望態度唔好幫囉
人地好心幫人 得罪左你咩 笑樓主幫錯人 係咪就會覺得自己看透世事？好醒？

連登愈來愈低質 想討論下正面少少既野都要打擊人

樓主唔需要覺得自己做錯 善良既人愈來愈少 堅持自己想做既野就得

Agger
睇到啲留言，真係心都寒
仲好引以為傲咁
香港嘅教育同父母要幾有問題，先孕育出呢班人

好多人有好多原因申請唔到
又或者啲援助其實好少
有個親戚申請晒都要住劏房
每日執紙皮
如果援助真係大晒
唔會有咁多人生活得咁貧苦

如果淋病撞到正肯定會直接俾五舊水佢自己買，再上網出post問唔知邊度買水如何不失霸氣

葵芳有個阿姑成日嗌自己盲
叫人帶佢去邊去邊
你好心帶佢就pk 了
之後行行下就話要買乜買物
20蚊都照r 你

完全同意
講真如果個呀婆日日呃支水
呃幾蚊可以買到層樓生活得好過晒你同我
咁我冇野好講
成日廢老廢老叫啲老人家
有冇諗過你都有祖父母
你都有一日會老
需要人地嘅幫助

廢老早死早著啦
最垃圾一代
文盲智障冇文化

出聲問咪得

呢個世界就係咁 有人有同情心 就必然有班仆街會利用人地嘅同情心 利申被人呃過
唔好話大陸人 呃得人最多反而係香港d死廢老 遲早香港變到好似大陸咁無人情味

我成日做好事 不過唔會好似你咁開post列出嚟 連真慘定扮慘都唔識分 呢個呀婆分分鐘有米過你 你仲喺度自high 幫人唔係唔啱 但醒少少先 唔係只有縱容佢

話你兩句偽善 俾人呃就縮晒沙

你真係覺得做啱洗撚理班柒頭咩

咪撚以為自己好幽默啦on9仔

其實就算呀婆真係濫用左你同情心，你本意始終係好
萬一他日真係有人等緊你支水救命，而你因為呢件事無幫佢，又何嘗唔係慘事
覺得對得住自己良心就足夠

係呃錢就直接要錢啦

啱 你咁諗係好好 你可以有幫人嘅心
但唔好將你呢種情操要求人同你一樣
唔係咩事有個「慘」字就一腔熱血嘅

慨嘆係正常情緒嚟
自己喺一個無助嘅局面係會有呢個諗法

屌我有時都會好似你咁諗

樓主好有心

熟果頭都知咩事

我成日見呢個阿婆，第一次見佢俾左$100佢，諗住呃都係俾人呃$100，點知原來係日日都喺度等

我唔係標準，唔係話人地要同我一樣
但係某啲social norms 同道德唔係大家應該有？
又唔係話盲目 奮不顧身咁幫嘅人，不過如果你話要為陌生停留五分鐘 都好過分嘅， 我都冇咩好講

睇得到好多連登仔想出位 想扮聰明
依班人講到尾又係氣量低 成唔到大事
有d野都仲未出黎做
留意返 五毛同佢地都係同一口吻

幫人少少野 幾蚊十幾蚊 你蝕得幾多？

幫人要人地記住？ 就好似d傻鳩成日話香港冇得救
唔好睇得你咁高啦 你幫左係因為你想幫
如果因為想人記住去幫？ 果d”幫”唔到你班低質連登仔去做啦

再講 如果真係其他人比人昆
你係應該繼續支持人幫
咁樣對你自身利益先係最有利
但自以為聰明既你竟然去幫樓主 提佢唔好幫人？

講到尾上面班懶醒既咪又係豬咁蠢

樓主比人昆左了 個啊婆成日係果個位叫人俾錢佢，返學8成機會撞到

睇住上面d 笑樓主班連登仔 0logic既行為
真係笑到我gap gap聲
蠢人仲係度懶醒

但係就係好似你咁諗，佢而家食髓知味日日喺果度捕喎

而家好似變左你懶型喎

試過遇到個執紙皮阿婆問我攞錢食飯，話幾蚊買個包就夠，個陣無俾到，但之後自己個心羅羅攣，係咁諗住佢好慘個樣，所以都係返返去俾左廿蚊個阿婆，但之後發現原來佢長期都係到乞飯食，唔做演員真係浪費。

恃老賣老同真係需要人幫既兩樣野黎喎
就算我呀媽就退休都會屌啲廢老啦
好似而家講緊個呀婆 佢明知自己對眼有事就少啲出街啦 又唔係有野做 就日日企係果度要人俾錢又要人幫手出出入入 搞到成村人都識佢咁濟
又上次係巴士度見到有個呀婆明知自己拎唔到都走去推車仔一次過買幾十公斤野 上落車都老奉叫人幫佢搬
呢啲叫利用人同情心

算啦巴打，而家一講到要人幫就會有人起鋼，又話扮慘又話唔係老奉反正就一大堆理由係自己底死唔好旨意有人幫
唔好咁認真就是了，反正自己明個道理就得

第一日知連登仔以冷血涼薄為榮咩

我講緊幫人
而唔係依單
就算係依單 你蝕得幾多？

呢個阿婆幾乎日日89點睇果度叫人比$40佢食早餐，呃到錢就去餐廳大爺咁要呢樣唔要果樣，講真佢攞到綜援同傷殘津貼應該夠錢洗

召喚on9仔 吾知點算
啱啱唔係好撚串嫁咩？
依家多人屌你就唔見人
潛咗返入你老母個閪呀？

反正仲有你呢啲巴打明果種無助心已經足夠

打份賣時間既工
搵果幾萬
乜都做唔到
你唔講我都知發生咩事

唔係，但仍然令人失望同氣憤
香港唔俾共狗玩殘，一樣會敗壞係呢啲人手上

下次你再遇上呢d情況，記得問佢洗唔洗幫你報警叫警察叔叔同埋救護車嚟幫你啊?

咁就可以分到佢係真係有需要，定係一個老千啦

自作業不可活，如果係咁低鳩佢死

依個世界唔係得黑同白架wo
人類係有腦
唔係話一定唔幫 同一定幫
你覺得幫到咪幫囉
一支水 算得係乜 如果佢問你拎廿蚊就話姐
大個仔啦 自己識諗啦

水 包 飯 我通常俾
錢就要留意多d先
斷手斷腳 唱普通話歌果d實真係俾唔落，諗起佢地可能細細個就被人斬手斬腳推出來行乞，俾左錢就等於俾左果d壞人，唔俾佢地可能又無飯食。諗過報警，好似又幫唔到，其實可以點做？

唔係蝕既問題，怕蝕就唔會俾$100佢。

你好心幫左佢，佢就有恃無恐咁樣利用人地同情心黎拎錢。其他人見到佢咁又會效法。

就好似西洋菜街咁，初初一兩檔人唱歌表演。

而家變撚左茶舞夜總會

比起扮叻既連登仔

偽善撚以無限幫人過到自己良心既自我滿足思想黎打J既人更加可怕

你咁講都唔係覺得係人都要你所睇嘅熱心咩
重點係講緊你自己幫咪幫 做咩要話人唔幫

人地熱心嗰時你又睇到咩 知道咩
你自己熱心就要將嘢講到咁鏗鏘
同陌唔陌生係無關係 係好多嘢你唔知
唔好連幫人都要何來症啦

我印象中。。佢一年前仲係睇到路
唔知邊日開始鳩叫人地帶佢去麥記
去到麥記又叫人拎水俾佢
你條街就叫人請佢飲水
可能樓主第一次見 以為係真盲
但你話我衰都好 我就覺得佢扮
見過佢識避人架Wo

佢真係呃錢架
我之前係大窩口幾晚都見到佢
佢又係咁喊 個陣好夜 好凍
成10點 11點
第一晚心軟比左50蚊佢 聽到佢講普通話都覺得唔對路
之後見到個女仔都比左d錢佢
第二晚佢又係度 我兜路走
之後幾晚都係度

我相信係同一個人黎
佢係咪請普通話？
如果係 絕對係同一個人
講真 大陸大把呢d行乞手段

係呀 終於有人講到個重點
係自己明到個道理
而家唔係講緊要唔幫人
係講緊自己熱心係個人事 但唔好要求人同自己一樣
做好自己可以喇

所以我咪話人係生既
你識判斷佢值唔值得幫
但如果你好似OP咁 第一次見到佢 冇任何past exp
就假定左佢係呃鳩你
咁樣就代表你根本唔想幫人
唔好講到自己咁偉大幫到個社會
但如果佢第2次都仲中計 咁係佢柒

我唔再討論上面班笑所謂偽善撚既論點
或者冇人會駁到

我知你想講咩 但依個case係假定你知佢係昆人
而事實上冇人會知

早五六年前d人笑偽善撚係好有point
今時今日d人笑偽善撚好似d小學雞鳩up咁
咩我完全同意 又話我都要幫比二百萬我買樓咁
屌你咁低質就收返埋啦...

比錢 我唔會比
你有需要 我買盒飯就可以比你

個呀婆我成日都會係同一個位見到佢
每次都係到大叫
一時叫人帶佢去M記
一時叫人比廿蚊佢食飯
之後加左價叫人比四十蚊佢食飯
佢大叫果陣真係會有兩行眼淚
我諗佢真係睇唔到野 行動不便 不過再加少少精神病

我支持樓主
但non historical 貧窮問題 解釋到點解人地無咩人幫

可能佢細個係串七七嘅MK妹 可能佢細個係千七七嘅MK妹 老左就冇錢

唔講仲以為你做左d咩咁偉大

連登仔不嬲當連登係fb咁玩

唔知係咪你講果個喇

葵芳地鐵站連接葵芳邨天橋

我返工前係個商場食早餐都間唔中見到佢自己行入嚟坐底
食完嘢之後佢行到個天橋路口佢就會盲㗎喇
唔同時段路過，都見過個阿姑棟係度大叫

由之前話盲咗，最近又話咩好心乜乜
不停loop
夜晚又間中會見到佢係麥當勞開開心心同人吹水又跳舞

人係有權選擇，連登仔又有防範之心係可以理解。

但你趾高氣揚咁話佢地唔幫或者懷疑呢，咁就好似過份左。

過份既善良係虛偽

因為個個係呀婆
你試下如果個條女係三上
大把人爭住幫

唔好講啲無謂嘢啦 唔好笑呀

你咪出街問人拎囉屌你老母。我見撚到一撚定比你

肯定大把麻甩佬以為係雞黎

香港人原本好有同情心同互助精神
但經過咁多年被呃被利用,被你地講既阿婆呢類人消費到無晒.
善心已經變成on9.

擺明係善心俾人攞黎做弱點去呃得多啦 無論本地定支那既人都有份利用人地既善心呃人 做左水魚一次自然會冷血同麻木 久而久之個個都係咁就造就左宜家既香港

做人過到自己個關，問心無愧就得啦

如果我係你既話我都唔會忍心走左去
真係走左既應該唔安樂一排

Yes!

佔領個陣經歷過就知，香港人一樣可以好單純好好心咁守望相助

其實再深入關心下婆婆有咩事，點解無拿拿要支水，仲有咩要幫手，當然如果問你攞錢個d就小心d

自從比呃錢黨呃過錢之後 決定咗唔會再係街幫人

利申比人呃左八舊

就係太多樓主呢d懶好心以為自己幫左人
搞到d 乞衣黨咁撚猖狂
廢老搞成咁都係佢自己做成 有需要就去社區中心喇
大把地方有免費飯

睇完好心up，有時明知個世界係咁殘酷，但親身接觸個心真係好up

岩岩鳩叫話自己都好需要人幫嗰班巴絲
我可以幫你地架 快啲插盲咗自己對眼啦

樓主又係戇鳩鳩
覺得岩嘅野咪去做囉 理閪人點睇咩
其實個阿婆好明顯就係精神有問題啦
咪當用幾蚊滿足下佢囉
你個intention都係想幫佢者
就算佢唔係真係需要支水
你都心理上幫左佢啊

我覺得好撚虛偽
1. 你話阿婆睇嘢麻麻
但你只比支水佢，完
你都無再跟埋落去
e.g佢睇唔到嘢點返屋企？
追下post更發覺阿婆係扮盲乞人同情心
(唔係話你做得唔好/唔應該做
只係呢件係好小嘅事
做完，咪放喺心)

2. 但你將一件咁小嘅事放大
係咪要求加冕？
仲聖人mode上身屌哂社會百態
好似你比其他人"做多咗"
就企得高咗
可以屌其他香港人冷漠

3. 其實你自己都係20年嚟
第一次關心陌生人
都冷漠咗20年
開完齋使咪咁激動？

㩒錯負評

有時真係好憎啲大陸人成日走落黎呃我地
搞到香港人啲同情心消耗哂

巴打講得岩

蝕唔蝕 同做唔做野去助長歪風根本兩回事
林鄭俾五舊水乞衣蝗可能佢都覺得幫人少少野做善事唔蝕得幾多
之後引到一街都係等人俾五舊仲係唔係好事?
大陸嗰班職業丐幫 拐細佬番黎做乞衣 打斷人手腳搏同情
你"幫佢"俾少少錢佢唔蝕得幾多又算好事?

幫人出發點係好
但都要有critical thinking
唔係表面睇係好事 自己做左冇蝕底良心好過就等於好

究竟係幾自私嘅人先諗得出人地知道樓主中伏而繼續支持佢中伏係對自身有利呢啲邏輯

有錢銀既一定唔幫，體力勞動無問題

試過有個呀婆問人買幾條蕉比佢，頂佢轉頭開檔賣返出去，仲要賣得貴一貴

反而有次落輕鐵，個呀婆架車仔爆左，入面有米敗有送，佢坐左係到唔知點算，我幫佢拎到上屋企

唔明點解有人撐
根本騙子先係令到真正需要幫嘅人得唔到適當嘅協助
如果無騙子一定會有更加多人肯去幫一啲真正有需要嘅人
點解要屌鳩屌騙子嘅人冷血呢？
我想咁架？咪又係因為你地班偽善撚助長曬班呃飯食嘅人囉
我都想幫人呀，有無諗過點解今日喺香港幫人都要左諗右諗呀，咪又係因為班騙子同埋你班偽善撚養大咗佢地囉

買枝水比阿婆都比人話偽善撚，連登仔應該六親不認就最唔偽善

我之前都試過比廿蚊個輪椅佬坐地鐵 本身條路好多人 佢係咁輕力用輪椅推撞我 點知比左錢佢走得勁撚快
第二次係屋企樓下有個呀叔話要錢去東區醫院（我住西環）我冇再比，仲話左佢冇錢點去 個下覺得自己好衰，但係又驚助長左人呃錢

你又知佢係騙子？再者樓主都話只係比枝水佢而唔係比錢佢，騙都係騙你枝水

起碼都一張$50超市禮卷！
你估行乞無公價？
百物騰貴 1個魚柳bell都$11
你放張$10紙？
阿婆無賺仲要自己貼$1！

多謝你，樓主！

追post啦柒頭
個阿婆有曬前科

見到呢個post真係有啲無奈，明明有二千幾個正皮，大部分人都支持樓主，但係就係因為果46個負皮好活躍咁屌樓主偽善，搞到睇個post內容就以為大部分人唔支持樓主，沉默既大多數通常都比激進既少數騎刧

啲乞衣黨就係比樓主依挺on9養到四圍都係

喂阿哥，個阿婆日日都喺果到搵食架
柒夠未呀你地

倒數果日飲完酒等uber時
見到個女仔坐左係到講電話喊得好勁
好似係屋企人健康問題
見佢紙巾都好似用哂
咁我就行左隔離買左包紙巾
又怕佢以為我有d不軌企圖 我就諗住車到先俾佢
屌 點知果日太多人我等左成半粒鐘架車先到

最後就上車前話小姐俾你用 我好記得佢個呆哂個樣 我願也不回轉身就上車走人
雖然小事但自己都開心

知你果50個人最唔偽善啦

你幫你自己去幫
對得住良心無咩問題
但唔好喺度屌其他人唔幫乜乜柒柒
無人欠個阿婆

但問心. 見到個婆婆喊, 你地真係仲會首先抱住懷疑既心?
香港人真係冷血到咁?

有時食lunch去嗰度附近間麥記都見到個呀婆 又話要搵嗰個咩哥哥

樓主都無話要用呢件事屌鳩其他人，純粹講下自己感受姐 個個沖出嚟柒，又話樓主乜乜柒柒，唔撚順咪死出去，出少句聲無人當你地啞喎

每人行多一步

如果因為一支水令乞衣黨猖狂，咁你老母賣旗d錢直頭令人暴動都似

大佬，你出大絕咁無得討論落去喎
只要係阿婆，即使係出嚟呃飯食都應該幫
照你咁講香港人真係一啲都唔冷血，仲好撚大愛添

樓主幾時想用呢隻隻屌鳩人唔幫阿婆？我家陣就要好似你個user name咁屌鳩你呢個on9仔

你緊係冇試過無錢撘車有人借兩蚊比你

就係因為大多人呃人，搞到一個地方愈嚟愈冷漠，大陸之所以啲人咁冷漠無情就係因為太多人濫用同情心，香港嘅下一代都會繼續惡化

你到底明唔明個重點
你地係幫梗一個無需要幫嘅人
令到真正有需要嘅人因為被人懷疑而得唔到幫助呀

不如你唔好再糾纏係個阿婆係咪呃人啦，樓主個重點唔係到

況且你底果兩句全完冇關聯

根本就係講梗呢樣野
但偏偏個個都好享受搶道德高地
為善最樂呀 人唔笑狗都吠
唔屌濫用同情心嘅人，走去屌鬧人濫用同情心嘅人

算啦，我再講白啲啦，即係樓主幫個無需要既人唔會令有需要幫助既人被懷疑，而係社會上有太多人利用人既同情心呃錢先會令有需要既人被懷疑，所以你屌既係應該屌利用同情心呃錢果班人而唔係屌樓主幫助人

跟住你就會話，我唔知佢係咪呃我，所以我咪索性唔幫人，呢樣就係樓主講既野，個個人都怕自己既利益會受損就唔去幫人，但其實幫人只要做好少事就可以，如果佢係呃人既，你既利益唔會受到大損害，但萬一果個真係有需要既人，你既一小步幫助就會成為佢既救命稻草

如果佢買枝水都叫濫用同情心既話咁希望你唔會有需要人幫助既一日

之前樓下有個呀伯問我可唔可以比錢佢買飯
個陣八號風球 但個陣身無帶錢 比唔到
個心唔舒服左好耐
然後 晚晚都見到佢係樓下問人拎錢食飯

如果真係有心幫人 就試下做主動果個
比如得閒派下糖 派下咩書籤然後叫人加油之類

做被動幫人通常就係樓主咁既情況
因為肯出聲叫人地幫佢既人
一早大把社工乜乜柒柒去關心佢
唔洗勞煩你
真係有需要幫既通常唔會出聲叫你幫

感性決定你想唔想幫
但理性係決定你會唔會幫

如果你第一次比左係出於好心都冇問題，但係如果你第二，三次都比錢佢，呢啲先叫助長呃錢既人

Agger
一個post就睇到有幾多連登仔覺得自己係眾人皆醉我獨醒

騙子既誕生係因為騙子本身立心不良
而唔係因為樓主幫左個阿婆
樓主幫左個阿婆就會有更多騙子既話
咁都係個騙子既問題
騙子受到幫助之後 仍然有權選擇自己呃唔呃人
而依個選擇唔係樓主幫佢選

其實樓主想講呢啲野出黎，但偏偏佢個例子就係一個懷疑騙子

連登仔: 死廢老 位都唔讓畀你呀

你死撚埋一二邊做你個寒酸窮撚啦 依家人地做咗d咩大奸大惡既事情要去比你咁屌呀 就算佢係比人呃 最多你咪話佢on9比人利用善心 見到d窮撚憤青隔撚住個mom屌人真係好嘔心

我都會幫 就算佢呃我都無計
果少少錢我又唔會肉赤
但如果真係幫到人自己又會開心

嗰句 "點解香港變成咁"
唔係話鳩香港人冷漠呀？
加上樓主全程
都見唔到有其他理鳩個阿婆喎
咁佢迫於無奈出手啦
活20年第一次關心人
如果有第3者出嚟幫阿婆擔幡買水
無呢次機會
都唔知原來幫人咁開心

明明呢啲就係連登仔口中既廢老,竟然言論又唔同晒

點解我睇唔到 我話佢地唔幫 同過份既善良係虛偽 既關係
我知依家時下好興突出 好多時都見到偽善依類字

但首先 如果你係冇Past exp既情況入面 話果條友係呃鳩你
咁你好明顯一開始想幫人條界線就放到好低
我可以視之為唔想幫 好大傾向唔幫人

但相反 如果係比人昆左所以唔幫
我覺得冇咩所謂

但唔該唔好將件事美化到我唔幫 等佢以後唔會咁易呃到人
可以幫到其他人

我一早講左人係生既 有自己既判斷能力
但如果係冇任何分析基礎上就指控條友係昆人 所以唔幫
即係老屈 咁老屈既基礎 咪又係你唔想幫人囉講到尾

你解釋下 我話佢地唔幫 同偽善有咩關係先
指出連登仔既自私心/ 缺乏分析能力 就係偽善呀?
唉

你反而有d虛偽啦 將我d野亂禁套入偽善依類字

有部份明明有生果金免租個啲都係會去執

到底依家d人仲知唔知偽善係點解

True. 施比受更有福

住開果頭地膽都知 佢日日係到叫可唔可以幫下我啊
內容日日唔同 水 錢 包 幫佢拎野
顛婆黎

政府有綜緩俾佢地，拎唔拎係佢地問題

成日叫人帶佢去麥當勞 住係果頭基本上個個都知佢

講真好多廢老呃錢
有次見個阿伯周街問人借廿蚊搭地鐵返黃大仙（當時喺香港大學站附近）
我同佢講跟我落地鐵站我買張單程飛俾你
佢話唔要 要我廿蚊就夠
一聽到就知呃錢
之後我去左7仔買完野又見到個阿伯呃緊第二個
我沖左過去問佢我買張地鐵飛俾你好唔好呀
佢就起曬鋼咁啤鳩住我

就算今次個阿婆係呃人 咁又點
一啲都唔覺得樓主柒咗
無論個阿婆真慘定假慘 都唔影響樓主幫人嘅動機
欣賞樓主 撐你啊 唔好因爲俾人呃過一次 以後唔再幫人

樓主真係好好心, 代阿婆嘅屋企人多謝你

見到你個post我諗返起前年有晚放工去坐車, 咁啱車站側邊有間manning, 我一路等一路見有個著住食環清潔工人衫嘅阿婆係門口左望右望, 聽到佢問個職員門口display個d黃道益一盒幾錢, 當時盒野好似4,50蚊, 我見個阿婆好無奈咁走返去佢架手推車度, 個下我真係覺得好sad, 所以走咗入去買咗兩盒比個阿婆, 佢收到個下好愕然, 同我講佢無錢架, 我話唔洗錢架我送比你, 佢先肯收。

之後我係車上諗, 點解大家都係依個地方生活, 大家都有工作, 但點解我地可以食餐buffet幾百蚊唔肉痛, 而阿婆只係想買支藥油揸下都要左計右計呢

人地有手有腳要你拖舍？

其實香港人心地本身好好 但比啲垃圾大陸呃錢 乞衣果啲搞到變得冷漠 如果以前唔係咁多香港人比啲祈福黨果啲人呃過 香港就唔會變成今日咁冷漠 香港人依家為左唔想比人呃 有時會選擇扮睇唔到

我估我知道係邊個阿伯
讀中學嗰陣佢問我有冇散紙喺身可以借俾佢搭車，咁啱我身上得兩蚊散銀，佢見到即刻話 "下，唔夠wo" 即刻嬲撚到收翻埋。
大佬啊，借俾你仲咁多聲氣做乜撚啊。有段時間仲朝朝翻學都見到佢去同一個輕鐵站開工問人攞錢

有d眼濕濕

1) 係施唔係拖
2) 有手有腳唔代表就會有錢, 你亦唔知佢背後要負擔d咩令佢幾十蚊支藥油都要左諗右諗

有一次喺球場嗰頭不停大叫「我睇唔到野架！幫我去麥當奴拎杯水啦！」

你睇唔到，幫你冇問題，但利用人同情心就講唔過，係傻傻地先唔會話佢啱定唔啱

成班講到勁好心
當真係有人咁同你講
你就答不了

多謝你呀樓主 香港真係好需要守望相助 互相幫忙既溫暖

俾我見到我都可能會咁做，人老咗真係會多手痛腳痛，想像唔到佢會呃你支藥油囉。唔係話一定要幫，但係好多時呢度一講廢老就會好極端，睇到都會覺得洗唔洗咁呀？

我都唔鐘意做傻仔俾人呃，但係自己屋企都有阿婆，如果佢喺街有咩頭暈身慶就真係希望有好心人會幫佢。我試過幫人，買個麥記餐，買份三文治咁。有一次都覺得好似係俾人呃嘅，不過算啦，又唔係多錢，一次半次，唯有下次再醒目啲囉。

由堅信自己冇俾人呃
到自我感覺良好
再扯去香港人好冷血論調
回想起件事心情好激動好多反思即刻上連登開個post
最後發現自己真係俾人呃

係冇錯嘅，不過麻煩唔好再助長呢班廢老

多謝你，香港人

好人D買罐嘉頓家庭裝過佢,叫佢呢幾個禮拜慢慢嘆唔洗出黎捱啦

屌我七點左右已經見到佢

水我一定俾 錢就一定唔俾

你過uk睇下有幾多人同個呀婆係同處境嘅 一街都係呀 上次有個鬼佬直頭係central london 跪我比錢佢 仲有次有個大肚婆不停求我幫佢 不過大肚婆果個似呃錢

跟本每個地方都有貧窮問題 uneven distribution of property 想幫但唔知幫得邊個

樓主
我後生果陣個心同你一樣

其實香港長大既人9成都有同理心
肯幫人
但真係太多支那蝗落黎呃人
搞到介心重哂

你老母俾狗屌

agger

傻仔

個阿婆成日都係度架

根樓主比人呃左 唉
真係慘過老人家反而會自食其力

屋企樓下又係有個呀婆成日呃錢，因為我晚晚都要放狗所以成日見到佢，有時買老麥做宵夜個陣佢走埋黎問我可唔可以比20蚊佢搭118號巴士反屋企，之後我知個到無118就知佢呃錢，跟住無理佢..到到下次放狗又撞到佢..佢走埋黎問我攞錢去買煙食 跟住我即場火都黎，買你老母臭閪呀行撚開啦！ 跟住次次見到佢都啤撚住個呀婆

人本來唔冷血，世界令人冷血
或者咁講，更加理性

試過係荃灣排小巴，後面個呀婆問我可唔可以比散紙佢搭車返屋企。我叫佢上車我幫佢拍八達通。佢一句屌你老母就轉身走

我諗緊係咪葵芳商場（領展嗰個）橋口附近嗰個
如果係嘅話嗰個阿婆係差唔多日日都見到
佢盲嘅...但我心諗佢日日問人拎水拎錢
應該會有社會機構幫到佢...

我想幫人但我自己都幫唔到自己
我都想搵人幫

其實大家只係支持樓主抱有一份善心既態度
姑勿論今次個呀婆係咪呃人
他朝有一日 再係街上見到有人唔舒服 有人需要幫忙 係唔係就要一朝被蛇咬 十年怕草繩呢？
同意每個人做決定前都有批判思考衡量過
好像樓主咁 佢見到個呀婆 一開頭都有猶豫佢扮野
但係見到佢流晒眼淚七情上面咁先覺得好像真係有需要 而改變主意去幫佢
係一時三刻之間 樓主唔識呀婆個背景 只係衡量過佢當時咁慘 幫到咪幫下
唔係支持樓主中伏 只係唔想因為一次可能「幫錯人」 而踩樓主 令到人覺得原來「想幫人」就係件愚蠢既事 助長「歪」風

有時真係好矛盾，以前見到賣旗賣獎卷婆婆義賣曲奇都會停一停低買，但不停有消息話d義工係有收入，又有大部份捐款落左去行政費，有幾多係幫到果個機構既target?

而且依家d大6狗落黎行乞，消費香港人既同情心，搞到香港人越黎越冷漠，相信不足十年，香港就會對身邊事物漠不關心，有人暈係隔離都驚係騙徒。

唔係唔想幫，係應該幫d值得幫既

成日話比人呃比人呃，買枝水比阿婆呃得幾多？你驚比人呃錢既咪買物資比佢唔好比錢囉，如果樓主話「估唔到家陣香港咁冷漠」都叫屌鳩你既你都真係幾心虛下，日常生活中一定係啲仆街黎

再講多次，即係樓主幫個無需要既人唔會令有需要幫助既人被懷疑，而係社會上有太多人利用人既同情心呃錢先會令有需要既人被懷疑，所以你屌既係應該屌利用同情心呃錢果班人而唔係屌樓主幫助人

跟住你就會話，我唔知佢係咪呃我，所以我咪索性唔幫人，呢樣就係樓主講既野，個個人都怕自己既利益會受損就唔去幫人，但其實幫人只要做好少事就可以，如果佢係呃人既，你既利益唔會受到大損害，但萬一果個真係有需要既人，你既一小步幫助就會成為佢既救命稻草

試話有次係麥當勞買完野食，有個c拉走埋黎問我可唔可以翼個餐佢食，本身已經諗住買，點知佢再講左句：「新果個餐好貴，我買唔起。」

痴線，即刻頭也不回，我想講我都係食最平果個21蚊餐

根本連登大部分人係識分分善惡，係得小部分人成個on9仔咁又屌人偽善又屌人大愛，但係就係啲on9仔活躍，所以搞到成個壇都on9埋

( Show Blocked User - 吾知點算 )

你都幾可愛😂

有晚係屋企樓下，見個執紙皮阿婆。
唔小心張袋飯盒跌左落地下
睇住佢望住好耐，諗緊想執返黎食。

果刻忍唔住，上前俾左 $500 佢。
自己係單狗，老左都無人照顧。
真係身同感受。

啲死窮閪咪就係靠施捨呢啲小恩小惠比自己更低賤嘅社會垃圾嚟令自己嘅頹廢人生好過啲囉
比二百萬你買樓😂

想幫咪幫，
幫左就唔好諗係咪呃你，諗黎都冇用
唔幫咪唔撚好幫，
冇人拎支槍迫你去幫人，
但係你屌鳩人偽善做乜撚，
定係你個心會舒服啲，
因為你連幫人既勇氣都冇呀？

當然叫你比哂成副身家，
你都比係你on9啦。

所以咪話佢地班人極心虛，樓主講句「估唔到家陣香港咁冷漠」佢地就起哂鋼

個d 見人地老就話人廢老係咩心態?
自己唔會老? 定過65歲會捐晒d 錢再自殺?

幫人係好
但轉過頭佢又去投民賤聯

呢個世界需要多啲樓主咁既人一齊發光發熱

最好係買飯俾佢
因為你唔知d錢用左係邊
俾人呃左或者買煙食都唔定

佢都咁老.. 都唔同佢計較...
食盡都係 $500

後尾買左條六合彩
中左4個字.. 羸左 $640..
可能有心有好報..

清醒

仲以為要水黎淋紙皮

不當類比
垃撚圾

樓主 我明白你感受
好多年前
我都曾經幫過一位有眼疾伯伯 佢係咁叫人同揮手 個時好多人都無視佢 最後得我理佢 佢話睇唔清路 扶佢返屋企 等幫完佢之後 佢講咗句 你咁好心 祝你生活快樂幸福 嘅説話
我聽完之後我好感觸
我諗自己當時係覺得一位老人家好慘 好似無依無靠 要係街搵人幫手扶 仲要咁簡單嘅事佢都要祝福我

賣旗我真係唔想買
覺得做善事係 你無刻意性去做 而幫到人先係做到真正善事

樓主，
好人一生平安

把口臭撚到

唔幫咪唔幫 洗撚講E樣又講果樣咩
就算真係比人呃幾蚊 都係幾蚊 咁咪算 冇人叫你比成副身家人
香港人有錢既大把 但係個個骨子裹好撚度縮

相認
第一次係喺龍門居河邊見到佢
離輕鐵站咁遠
重話問我借錢搭車
我第一次真係拎咗兩蚊
佢都係嫌少
我即刻收返

如果係成日大叫果個呀婆既話佢係呃鳩人 上次我係橋底望住佢佢啤鳩番我

樓主無做錯到wo 依d 係同理心，怪得邊個

正評不解釋

如果只係一支水一定會買啦，如果問拎錢都會問佢要黎做咩，佢要呃我心態咪睇佢d戲有幾好囉，如果真心需要人幫都會幫啦

屋企附近有個阿婆日日執紙皮
個樣鬼咁可憐 又問人攞錢又剩
成日見到有後生仔女幫佢推車又關心佢
但佢其實係住私樓

成班人覺得比人呃錢就係唔扺 就算係一毫唔得 呢啲咪自私囉
其實人蝕下底有乜所謂 唔好下下由自己角度出發

陰謀論講，啊婆呃水儲埋賣出去好過執紙皮

曾經有人同我講過 點解關口位咁多乞衣拎住個兜chok錢叫人比 就係因為香港人太有同情心

有冇人知個阿婆日日出黎要乜要物係咩一件事？冇社福機構同議員幫佢嘅咩？

個問題係平時見到嗰啲唔係要水係要錢呀嘛
係幫都唔係畀錢幫啦
咁啱好有個真係有需要嘅阿婆畀樓主遇到

連登仔係咪真係咁少幫人，小小野都可以成班係度歌頌打飛機

唔撚識隔行？

樓主見義勇為好波 做自己覺得合乎道義既事 我依加都開始實踐緊 一齊加油

緊係有拎啦 佢地醒過你呀

其實可以搵慈母，警署係隔離街

哈哈真係有on9仔上檔

佢成日都大嗌拎水，有幾次仲叫人幫佢交電話費

屌你老尾樓主下次記得幫佢交埋啦

依個阿婆出晒名on9架喎，成撚日喺果度r水飲唔知做乜鳩

柒頭 祝你死全家

果個呀婆不嬲出晒名

錯在樓主幫左個on9仲開post呃like
佢靜靜雞幫完無心笑佢

連登特別多on9

好人有好報，香港同大陸有分別了

幫完人唔開post我幫黎做乜

盲左但識得返去同一個位

見過一次都奇怪做乜咁純熟

比正評嘅人好明顯未比人呃過

屌廢老嘅去曬邊撚到？ 連登仔風吹兩邊擺 無立場 無道德觀 之前又要屌 依加姐係點 垃圾

係 但係就係有位俾人入 俾人利用

有個朋友同佢出親街 佢都會損錢比乞衣 佢情願比人呃個十蚊 都驚人地真係有需要

屌你老母 呃錢黨 搞撚到大陸同香港好多人都唔夠膽去幫人 呃錢黨死全家 祝你地子子孫孫都比人呃到身無分文 永遠做乞衣

樓主好波 香港有愛

廢老我屌你老母 死晒佢最好

連搭地鐵有位坐低都要周圍望 扮偽善扮好心 有時我讓座比人都覺得自己好嘔心 明明自己都想坐 真係幾可悲

有次元朗有個自稱杜拜人問我拎錢食m記
話黎香港唔見行李
叫我同佢走過去食m記
拎張爛爛地既落案紙出黎俾我睇
我要番工所以話趕時間
佢叫我直接俾我
我心諗就算厄人我最多都係跌幾十
俾左四十佢
佢見到我銀包有一百蚊紙就叫我俾一百
我就即刻唔理佢閃走
事後諗番早幾年好似有人講過依個人
話會叫你去m記食嘢
之後話做生意
叫你夾錢咁

有時唔係懶好心先俾
只係諗佢真係厄錢既我咪當俾乞衣囉
佢夠厚面皮問人拎錢
同乞冇咩分別

試過元天屯都見到佢

巴打 你好似有反社會人格，你最好睇睇醫心

利申 真心

助長行騙都畀你講經
講到變救命稻草

呀好心人聰明仔

你知條橋對面有差館架可？

咁你知真心想幫佢係帶佢過去，等差佬搵社署幫佢

你幫個一時佢次次係到等人幫，好易餓壞，你明唔明？

見左佢好多年，差佬都接觸左佢好多次
如果真係有事我諗社署都做左野

同埋我見過佢係m記同人嘈話佢呃左個呀伯個老婆幾皮野

終於有巴打講出嚟
我真心唔覺得樓主做嘅嘢有幾撚偉大
完全係一個幫完人之後自我感覺良好，聖人mode爆發
我假設個啊婆唔係呃呃騙騙，真係有需要人幫，你俾枝水佢就走撚左去，又唔搵下佢屋企人/警察處理，跟住自以為做左件不得了嘅大事上討論區打飛機，再屌你班人冷血抬高自己

話唔定側邊嘅人唔幫啊婆係因為個啊婆係慣犯，你憑乜撚嘢一件事就斷定人地係冷血唔幫佢？
見到你打撚曬飛機，成地精就想嘔

有病睇醫生，周圍吠

比枝水講到可以拎諾貝爾咁

證明左膠大愛仍然有market

我警戒心同同理心都好高
成日响太子地鐵見到呀叔喊，我每次經過都好心up
我假設佢有精神病，我仲係好想幫佢
無論係錢定實際援助
但後來發現又係做戲，心都淡

之後响葵芳聽到有蝗行動不便，响街唱歌
唱得好好聽，感染到我
後來我俾左一百，行近先發現咪咀
屌你老母 一次又一次利用我同情心真係好仆街
宜家真係唔容易打開心幫助人

女朋友講過 俾人呃都係十零廿蚊 可能真係需要幫 同埋良心好過啲 之後有一次比左十蚊個廢老話小姐唔夠喎 女朋友黑晒面 走左 之後見親呢啲都唔再幫
唔係香港人冷血 係有班人消費緊人地嘅良心同情心
樓主我真心希望你唔會見到其他真相

講得好